\chapter{Matrizes}

  É muito provável que o leitor já tenha se deparado com \emph{matrizes} anteriormente.
  Um monte de regras ``sem sentido''
  pra fazer uma porção de contas que parecem não ter nenhum propósito.
  O principal objetivo deste livro é mostrar ao leitor
  que \emph{matrizes} não apenas fazem sentido,
  mas também são muito úteis.

  No entanto,
  não vá se animando, não!{\ldots}
  :-p
  \\
  Para o que vamos aprender,
  é muito útil se o leitor já possuir habilidade com as operações envolvendo matrizes.
  Por isso,
  por mais doloroso que seja,
  vamos primeiramente treinar nossas habilidades com matrizes.
  Durante esse processo,
  esperamos também levantar certas questões a serem respondidas no desenrolar do curso.
  Por exemplo:
  \begin{quote}
    Por que o \emph{produto de matrizes} é definido dessa maneira complicada
    e não de um modo simples, como no caso da \emph{soma de matrizes}?
  \end{quote}

  {\input{01/02/00_notation}}
  {\input{01/02/01_operations_with_matrices}}
  {\input{01/02/02_canonical_examples}}
  {\input{01/02/03_matrices_as_functions}}
  {\input{01/02/04_functions_represented_by_matrices}}
